【筍工】及早成為營養師踏入專業行業 每小時達$1000

本港的香港大學專業進修學院(SPACE)提供兩年制兼讀課程(Postgraduate Diploma in Dietetics)，詳情可瀏覽有關網頁。畢業學員符合資格申請香港特別行政區政府衛生署及香港醫院管理局的營養師職位。

衞生署十月三十一日宣布，三個醫療專業團體，分別為香港認可營養師學院、香港教育心理學家公會和香港臨床心理學家公會在「認可醫療專業註冊先導計劃」（先導計劃）下獲得正式認證，獲授權為認可醫療專業團體，分別負責管理營養師、教育心理學家和臨床心理學家名冊。

香港中文大學賽馬會公共衞生及基層醫療學院（學院）為先導計劃的獨立認證機構。根據學院的評估，上述三個醫療專業團體，均在團體的管治架構、運作成效、風險管理和質素改善、註冊標準、教育和培訓要求，以及名冊的管理符合認可標準。衞生署接納學院的建議，向該三醫療專業團體發出正式認證。
香港特別行政區政府衛生署及香港醫院管理局承認該課程的同等學歷，及必須具備以下任何一項的專業資格：
英國Health & Care Professions Council (HCPC)的Registered Dietitian
美國營養師協會Commission on Dietetic Registration (CDR)的Registered Dietitian
加拿大Provincial Dietetic Registration的Registered Dietitian
澳洲營養師協會Dietitians Association of Australia (DAA)的Accredited Practising Dietitian

大部分營養師都受聘於醫院管理局。衛生署、志願服務機構、安老院、私家醫院/醫療組織、體育組織、餐飲業機構、食品及營養公司、大學等也聘有營養師，也有不少營養師是私人執業的。可參考以下圖表去了解更多。

隨著香港人的健康意識越來越強，社會對營養師需求正慢慢增長中。私人執業營養師收費新症（45 分鐘）$500 – $1,000。

好過老笠

讀science嘅同學終於有出頭啦 只限food science